[
  {
    "question": "_____ ਦੇ ਨਾਲ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਕੰਪਿਊਟਰਾਂ ਦਾ ਸਮੂਹ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਸਾਧਨ (resources) ਜਿਵੇਂ ਪ੍ਰਿੰਟਰ, ਫਾਈਲਾਂ ਆਦਿ ਨੂੰ ਸਾਂਝਾ ਕਰਨ ਲਈ ਆਪਸ ਵਿੱਚ ਜੁੜੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ।",
    "options": { "A": "ਨੈੱਟਵਰਕ", "B": "ਇੰਟਰਨੈਟ", "C": "ਵਾਇਰਲੈੱਸ", "D": "ਟੈਲੀਫੋਨ" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਹੇਠ ਲਿਖੀਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਸਭ ਤੋਂ ਛੋਟਾ ਨੈੱਟਵਰਕ ਕਿਹੜਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ?",
    "options": { "A": "MAN", "B": "WAN", "C": "LAN", "D": "ਇਹਨਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕੋਈ ਨਹੀਂ" },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਇੱਕ ਉਪਕਰਣ ਹੈ ਜੋ ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਈ ਕੰਪਿਊਟਰਾਂ ਨੂੰ ਇੱਕ ਨੈੱਟਵਰਕ ਉਪਕਰਣ ਨਾਲ ਜੋੜਨ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦਿੰਦਾ ਹੈ।",
    "options": { "A": "HUB", "B": "BUS", "C": "RING", "D": "STAR" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਨੈੱਟਵਰਕ ਟੋਪੋਲੋਜੀ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਸਿੰਗਲ ਕੇਬਲ ਸਾਰੇ ਉਪਕਰਣਾਂ ਦੁਆਰਾ ਸਾਂਝੀ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "BUS", "B": "TREE", "C": "MESH", "D": "STAR" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "_____ ਜਾਣਕਾਰੀ ਭੇਜਣ ਵਾਲਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ।",
    "options": { "A": "Protocol", "B": "Receiver", "C": "Sender", "D": "Hub" },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਅਸੀਂ ਨੈੱਟਵਰਕ ਉਪਕਰਣਾਂ ਵਿੱਚ ਹਾਰਡਵੇਅਰ ਜਾਂ ਸਾਫਟਵੇਅਰ ਨੂੰ ਐਕਸੈਸ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦੇ।",
    "options": { "A": "ਸਹੀ", "B": "ਗਲਤ", "C": "ਇਹਨਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕੋਈ ਨਹੀਂ", "D": "ਦੋਵੇਂ" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "LAN ਇੱਕ ਵਿਸ਼ਾਲ ਭੂਗੋਲਿਕ ਖੇਤਰ ਨੂੰ ਕਵਰ ਕਰਦਾ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਸਹੀ", "B": "ਗਲਤ", "C": "ਇਹਨਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕੋਈ ਨਹੀਂ", "D": "ਦੋਵੇਂ" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ਫੁੱਲ ਡੁਪਲੇਕਸ ਵਿੱਚ ਜਾਣਕਾਰੀ ਦੋਵੇਂ ਦਿਸ਼ਾਵਾਂ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਸਾਰਿਤ ਕੀਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਸਹੀ", "B": "ਗਲਤ", "C": "ਇਹਨਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕੋਈ ਨਹੀਂ", "D": "ਦੋਵੇਂ" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਪ੍ਰੋਟੋਕੋਲ ਨਿਯਮਾਂ ਦਾ ਸਮੂਹ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਦੁਆਰਾ ਨੈੱਟਵਰਕ ਦੇ ਉਪਭੋਗਤਾ ਡਾਟਾ ਸਾਂਝਾ ਕਰਦੇ ਹਨ।",
    "options": { "A": "ਸਹੀ", "B": "ਗਲਤ", "C": "ਇਹਨਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕੋਈ ਨਹੀਂ", "D": "ਦੋਵੇਂ" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "_____ (LAN) ਦਾ ਸਹੀ ਪੂਰਾ ਨਾਮ ਚੁਣੋ।",
    "options": { "A": "ਲਾਰਜ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ", "B": "ਲੋਕਲ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ", "C": "ਲੰਬਾ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ", "D": "ਲੋਅ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "_____ (MAN) ਦਾ ਸਹੀ ਪੂਰਾ ਨਾਮ ਚੁਣੋ।",
    "options": { "A": "ਮੇਜਰ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ", "B": "ਮੇਗਾ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ", "C": "ਮੈਟਰੋਪੋਲੀਟਨ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ", "D": "ਮੋਬਾਇਲ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ" },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "_____ (WAN) ਦਾ ਸਹੀ ਪੂਰਾ ਨਾਮ ਚੁਣੋ।",
    "options": { "A": "ਵਰਲਡ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ", "B": "ਵਾਇਡ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ", "C": "ਵਾਇਰਡ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ", "D": "ਵੰਡਰ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "_____ (PAN) ਦਾ ਸਹੀ ਪੂਰਾ ਨਾਮ ਚੁਣੋ।",
    "options": { "A": "ਪੋਰਟੇਬਲ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ", "B": "ਪ੍ਰਾਇਵੇਟ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ", "C": "ਪ੍ਰਸਨਲ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ", "D": "ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਏਰੀਆ ਨੈੱਟਵਰਕ" },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "_____ (NIC) ਦਾ ਸਹੀ ਪੂਰਾ ਨਾਮ ਚੁਣੋ।",
    "options": { "A": "ਨੈੱਟਵਰਕ ਇੰਟਰਨੈਸ਼ਨਲ ਕਾਰਡ", "B": "ਨੈੱਟਵਰਕ ਇੰਟਰਨਲ ਕਾਰਡ", "C": "ਨੈੱਟਵਰਕ ਇੰਟਰਫੇਸ ਕਾਰਡ", "D": "ਨੈੱਟਵਰਕ ਇੰਟਰਐਕਟਿਵ ਕਾਰਡ" },
    "correct": "C"
  }
]
